---
layout: "comment"
hidden: true
title: "23873"
date: "2017-12-19T15:56:03"
uploadBy:
- "PHabermehl"
license: "unknown"
imported:
- "2019"
---
Hallo,
also in meinem ersten Fischertechnik-Leben gab es die noch im örtlichen Fachhandel... 
Diese Antriebsspiralen werden nämlich z.B. auch bei Modelldampfmaschinen verwendent, siehe hier:
https://www.wilesco-shop.de/zubehoer/antriebsspiralen-2-5mm-x-500mm-5stk.html
Und oft genug gab es Bruch, was automatisch zu kürzeren Spiralen führte.
Viele Grüße
Peter